[HBO] 切爾諾貝爾 / 車諾比 / Chernobyl 迷你系列劇情討論區

逢星期一晚做 (香港時間星期二)
有5集,

差D唔記得左睇, 今晚睇先

講咩架

切爾諾貝爾事件, 聽過未?

襯LUNCH睇完

啱啱睇完第一集

唔係, 最後聽電話果個, Jared Harris黎
King George VI @The Crown / Anderson Dawes @ The Expanse

有冇人認得出Maester Luwin

係？完全認唔出，可能未戴眼鏡

開頭個老人妝唔係好認到, 但望多陣個面型就知
同埋隻貓

係喎，隻貓！

成班人好痴線...一味唔信係事實...自己呃自己...

爆左開個個會議先最撚仆街
個元老簡直係打飛機的極致

度到爆晒錶之後話儀器壞

見到CORE果兩條友...

根本成班人無論高層定市民都仲係民智未開
廢老高層: 不要問 只要信黨
市民係輻射塵中跳舞: it's so beauriful!

冇呢次災難...都冇人知會係咁我諗

正今晚開第一集

當時市民鬼知係輻射塵咩

好唔好睇

視乎你對當年呢單野有冇興趣

有，不過唔係幾清楚套劇定位？

都係重演當年所發生既野
唔係紀錄片式果D

睇poster仲以為會係懸疑，恐怖，陰謀，末日

無subscribe hbo, 仲有邊度有得睇??

BT~

岩岩睇完
上個月去左PRIPYAT 特別有味道

我都想去,,,但依家唔再係孤家寡人, 會擔心D輻射

依家應該冇咁高了 始終笠左個新石棺
不過有家室都係唔好去了 留番比我D單身狗去

果陣打S.T.A.L.K.E.R好想去

其實好寫真
啲消防員好撚慘

成班係到自欺欺人，又唔信人又要叫人去睇
自己去望啦咁巴閉

Lm

連登啲人真係完全對歷史無認知.
連chernobyl都唔知
全世界最大nuclear plant *意外*

會唔會連福島核爆都唔知..

諗住追呢套

套野諗起death of stalin
成班外國人講英文扮俄佬口音

btw市民唔知咩事好正常姐
蘇聯又封鎖消息,普通市民甚至消防員都唔知個危險性都好合理

係我就一拳打埋去
拉去打靶好過送死
反正都係死,痛快D好

賣港賊
真係全部都賣港賊嚟

其實我覺得條二撇雞廠長心底裡係知出左事
只係為左唔揹鑊一味死撐話冇事，仲點D人去做野，跟番足程序等自己之後寫report有得解釋之類
d高層個態度就梗係如果你咁report比我聽話冇事，咁我地梗係信你，如果真係有事又可以射番落去你到比人揹鑊

共產主義

好心寒但又好正好好睇....

用英文黎拍代入感真係無咁強
不過睇到廠長講到連自己都呃埋個時都係好想打柒佢

睇完第二集
最尾真係好恐怖抱住必死嘅決心入去

果個白俄女人係咪walking daed果個carol

琴晚睇咗兩集，無諗過咁好睇。明明唔關自己事又未去過當地，但就俾佢嘅氣氛感染到眼濕濕。

係呀，好明顯話3.6係個儀器最高測到嘅數字，但佢地就當個數字只係3.6

佢地講無口音嘅流利美式英文 我都覺得有啲怪。只係喺大廣播車走啲人嘅時候先講返佢地啲話，字幕都無，咁先有返少少佢哋係喺蘇聯嘅感覺

3 divers brave as fuck

it must be done

好正

共産國家既特點-掩蓋事實仲快過真正處理問題

好睇，一睇睇哂2集

諗諗下同香港好似
有時唔係傳媒篤爆d野,我地都唔知發生緊咩事

以當時啲市民嘅知識水平點會知咩係輻射塵，仲要係共產國家。不過都幾痴線，一個一線城市轉眼間收皮

解決問題最快辦法就係解決提出問題果個人, 冇人提出即係冇問題

幾好睇
本來以為節奏會好慢 故弄玄虛
但其實節奏都可以
描寫手法多元
果班夜晚出黎睇發電廠發光既居民仲興高彩烈咁賞景 掂哂d輻射塵 睇到真係抽心

Alexei Ananenko
Valeri Bespalov
Boris Baranov

死士

死都未算最慘，最慘係中大劑量輻射後死亡的過程是十分痛苦且漫長

0:00
1:04
6:00
都是真的

睇呢套好過GOT

睇到又傷心又嬲
What is the cost of lies? It's not that we'll mistake them for the truth. The real danger is that if we hear enough lies, then we no longer recognize the truth at all.
有度話德國既細路都停課但當地果d仲如常咁返學就覺得好慘

我反而覺得佢地無扮口音先好
扮左好容易就focus落口音度
反正本身都唔係講英文
自己對切爾諾貝爾既認識好片面
所以睇果陣好震撼
聽podcast先知佢地好留意d細節
例如當年蘇聯係無pet food同專放pet food d兜 所以教授倒牛奶落普通碟度

啱啱睇左第一二集好正呀！
睇到好緊張
個男主角之前拍嗰套The Terror又係好好睇

幸運地三個都冇死

正唔正？我見有人話同true detective S1 有得比

正
極度推介

今集有講那個消防員的妻子去探佢，最後睇住佢惡化致全身溶解般死去

死後還要放入金屬做的棺材封實，葬入地底再注入石屎封埋

Imdb 9.6分

呢套超高質

睇果消防員2夫婦睇到好心酸

之後個老婆個BB應該都保唔住了

竟然

其實點解唔比接觸

點解嗰班礦工可以咁鬼串?
係啲官太細 壓唔到班礦工
定純粹係礦工勇武 啲人唔驚比人秋後算賬
抑或係嗰陣時蘇聯政府已經無力控制某啲地區
搞到班友可以唔聽官員支笛 甚至玩鳩個官?
有冇ching知道點解?

death of stalin班演員冇扮口音
英國美國口音都有

Valery Legasov事發兩周年自殺死左,可能係被自殺
Boris Shcherbina 4年後死左

真心唔識想問

有幅射

班礦工係咪原創劇情黎？ 好唔合理，上維基睇又無講過。

D化妝好撚堅

Podcast大概話因為蘇聯對能源既需求好大所以佢地算係喺privileged position
我諗係如果佢地罷工咁對能源就造成好大影響 份工又惡做無人頂佢地
話當時Gorbachev都買佢地怕

The Chernobyl Story [Updated & Expanded]
by rspcFeb 27 2015

三個死士？真人黎

今集礦工啊 第三集

睇錯野自膠

我係個老婆 知佢過幾日都要死就係爛之前了結左佢脫離痛苦

吸入放射性氣體, 留係alveoli, 不停放出輻射持續傷害人體氣官, 簡單咁講個消防員已經係一個輻射source

真事黎, 但呢班人不被列入參與救援人員, 所以官方既傷亡數字係冇計佢地

跟住episode都係講善後工作？睇到好心up

邊度有第三集睇？

輻射死好L恐怖

醫院嗰幾段嚇到唔夠膽望螢光幕
傷到咁不如就咁比支槍佢哋解決咗算

而家講嗰個消防員個老婆大左肚
好可能會生個畸形bb 出嚟

好L恐怖

好長但係幾好睇

第三集d化妝真係一流
睇到個工程師成身白晒,露晒d血管出黎真係好震撼

幾鍾意班礦工夠晒串
但係應該都冇好下場

呢集已經可以攞艾美最佳化妝 女人見到個老公溶左真係

原來睇番 如果個72小時內有咩意外抽唔到水再爆炸 個威力係會將核電廠320公里外既minsk炸到夷為平地 幅射會遍佈整個歐洲 到時真係fallout咁 幾個人犯錯已經會摧毀地球

維基話有個消防員個老婆係大肚，一出世就有心力衰竭同肝硬化，好快就死咗。唔知係咪佢

礦工其實無想像中咁嚴重，因為現實紀錄話地下幅射係少過地面好多，不過有礦工係施工期間熱死左

甩皮果張相...

估唔到咁少人睇 正撚到痴線

人生五星星慢速跟上進度
好有壓迫感

極不安

歷史野...唔係咁多人會留意...

歷史真相永遠係最驚慄既恐怖片

JCO臨界時件d圖仲恐佈

好劇
不過其實三個死士劇情可以再做多少少
佢地去開閘制嘅情況比劇再惡劣好多
真係英雄黎,無佢地真係蒸汽爆炸會死梗加多人

因為係共狗玩封鎖,日本有哂記錄啫
死個時啲慘狀都係一樣,比中子射穿哂人體
DNA結構已經散哂,再無新細胞分裂
成件活腐屍咁又死唔去
不過JOC個大內久至少唔係人型輻射體

最戲劇係三個死士最後冇死到

敲碗快啲下一集

部機係咁響 勁緊張

仲有一幕係個消防員慘叫嘈醒咗佢老婆,個叫聲真係恐佈過恐佈片

要摸黑已經好痴線 仲要再惡劣d
唔知邊到睇到話無事可能因為水隔左d輻射
但因為對呢方面無知識就無再深究

消防員個故仔都tone down左
“The last two days in the hospital — pieces of his lungs, of his liver, were coming out of his mouth. He was choking on his internal organs. I’d wrap my hand in a bandage and put it in his mouth, take out all that stuff.”

The army buried him, shoeless because his feet were so swollen

如果歐洲,波蘭同烏克蘭全部都唔住得人, 蘇聯同一時間解體
應該會打第3次世界大戰

其中一個2005年過身
另外兩個依加仲健在

個25歲engineer擰轉面嗰下真係好心酸
仲有個連decompose到個樣都冇埋

個地下室啲水係消防員係上面救火嘅時間流入去嘅水
充滿住輻射灰塵同石墨殘骸
佢地可能因為套潛水服係由蘇聯化學部隊調過黎
好厚橡膠密封性好高先無太大傷害
不過共狗當時無做太多真實記錄,一係列做機密

要讚d演員除左口音真係做得好好 尤其boris 佢真係完美演繹到發生大災難 做為領導階層隨時害死全國人民個種惆悵 開會有幾幕特登close up佢既樣 個表情完全話緊俾我聽件事有幾難善後

同時又唔可以得罪上面
又知自己搞掂都一身蟻

"With the immediate worry of the flooded basement taken care of, the next problem was the earth beneath Chernobyl. Miners were brought in to dig a 150 meter tunnel underneath Unit 4, where a special refrigeration device would be installed below the building, in an attempt to cool the core. Scientists worried that pneumatic drills would stress the building’s fragile foundations, so the miners were ordered to dig their tunnel by hand. They worked 24 hours a day and achieved their goal in a month, but many of them later died from exposure, and their refrigeration device was never used - the core cooled down by itself."

The design of the sarcophagus started on May 20, 1986, 24 days after the disaster. Subsequent construction lasted for 206 days, from June to late November of the same year.[2] The first task before construction started was to build a cooling slab under the reactor to prevent the hot nuclear fuel from burning a hole in the base. Coal miners were called up to dig the necessary tunnel below the reactor and by June 24, 1986

“and their refrigeration device was never used - the core cooled down by itself.”
好殘忍但你又唔怪得上面d人 可能有咁既風險唔通唔搞掂佢咩

煤礦部長去搵工人個part又係好撚正 班工人一聽到去Chernobyl即刻醒神晒 國家終於有任務俾你地 唔係因為你想做偉人 而係你有時無得揀 因為有d野得某部分人先做到 it must be done

原來冇事之前上wiki睇以為奶哂野，D文都係俄文睇唔明唔知係咪佢地
真係好人有好報

真英雄
希望最尾一集credit個陣可以講翻劇入面d人嘅下場

消防員果段真係好慘.....

The infant died four hours later of cirrhosis of the liver and congenital heart disease.
消防員個bb最後既下場

喺嗰度咁耐 其實唔掂個消防員係咪都已經出事

一定啦。。好脆弱嫁咋。。

其實個bb都幾慘
佢老母如果聽話係膠幕外面可能會無事

係個刻 好難理性地唔接觸既 仲有見到佢已經成身潰爛

個女人係醫院第一個想訪問但佢唔彩佢o個個係一開始有鬍鬚個廠長 dylatov?

係，一樣咁撚臭寸

唔知點解Akimov冇影到出黎, 唔知係咪演員拍唔到定唔肯化妝

Dylatov 受到既副射好似冇咁嚴重wo

女科學家同教授講，話佢塊面已經唔存在...

所以部戲拍得好。佢show啲好嚴重嘅cases出嚟，然後最嚴重果個只係形容畀你聽，你自己想像下

條撚樣只係點人去做，梗係唔嚴重

我就係睇下集預告有個好以 dytalov 既人出現塊面仲有鬍鬚，冇理由會好返仲生返啲鬚出黎架？定係講返之前

我最開初接觸係因為玩cod4 跟住開始慢慢留意呢個意外周圍搵d 資料睇下

拍得好正

我就S.T.A.L.K.E.R.
Cod4已經係第2隻

好震撼...原來差幾十個鐘搞唔掂，就係死幾千人...

唔係幾千人
受影響係幾千萬人

自膠，打小左個字

剛剛睇完第一集
好唔舒服好唔開心

愈來愈多人留意套野

HBO miniseries 好多正野，又唔會睇幾個 seasons 之後一個大伏
Band of Brothers 到依家都仲有返睇

完左CHERNOBYL就睇BAND OF BROTHERS

The Pacific同Catch-22都幾好睇

睇到心寒

核電廠果三條友真係打10次靶都唔夠

坐10年真係便宜佢地
應該捉佢地吸輻射
無左面就係第一集最尾同條𡃁開水泵開成晚果個
睇返出事之後佢對safety test有保留但俾Dyatlov條仆街逼住去馬 但知道嚴重性就即刻去補救 雖則都無用

劇情係咪冇交代有一個消防員拎起舊野果個
應該成隻右手腐爛先

而家先發現有post
睇咗兩集，準備睇第三集

爛咗啦，同一集有講

第一集我見到即場爛左, 但好似冇交代佢入左醫院之後點

大概係要即時截肢, 之後就同其他消防員一樣死法

個chef engineer 仲有果兩個官真係痴線 爆到咁樣都仲諗住有得包庇 唔係堆市民都未必吸咁多輻射 另外睇到堆礦工送死真係好心up又好敬佩 為左救幾百萬人 仲要唔知政府會唔會養埋佢地就二話不說去核電廠 同埋副部長同教授又係好慘 一方面明知自己得五年命 第二方面又好似親手送人去死咁

好睇到癲
勁緊張

岩岩睇左兩集，好好睇
有一幕好感觸 啲德國佬知道有radiation 即刻唔俾小朋友出街
但反而自己核爆嘅城市嘅人重唔知自己發生咩事

輻射feel唔到睇唔到，但睇到可以搞到個人爛哂真係好撚恐怖，慘過比火燒死

第二隻最尾嗰幕睇到窒息

睇左第一集，好心寒
廠入面唔肯面對現實，不斷將錯誤信息傳落去，害死勁多人
政府又唔會教育附近居民，佢地見到核爆仲因為唔知咩事，見到好靚而慶祝
醫院醫生連吸收輻射用嘅碘片都唔知，存貨亦無，仲要最近核電廠嘅醫院

報團啦大家

Imdb 9.6

呢家先見倒呢個post

上年就係報呢間
呢個地方值得去

建議JOIN 2日1夜果個TOUR 正好多

其實點解中左輻射之後會有段時間好似無事好返，但之後就開個人溶解？

唔知之後幾集仲會唔會講返，Discovery Channel 個 documentary 好詳細解釋個爆炸經過, 都幾好睇

一開始係直接照射受傷, 離開咗污染範圍就會無事, 但係身體大量細胞入面嘅dna結構已經被破壞做唔到細胞分裂繁殖, 身體損耗修復唔到, 亦都生產唔到免疫細胞令免疫力下降, 然後全身慢慢壞死

利申: 9估

第三集睇到有d作嘔

皮膚起哂泡果幾幕真係好chur

都差唔多 一來代謝冇新陳 二來細菌感染

個肥佬教授好想救人
但完全做唔到任何野
好撚絕望

佢應該係想問教授同理事會副主席
提到嘅輻射病症狀,有幕教授提到初期症狀會消失
有一段時間個人會正常好似好返
其實係身體免疫同修復系統停止運作
初期嘅頭暈發燒症狀會因為身體部分機能停止已全部消失

原來係成個系統熄左機
如果係了解輻射對人既影響應該揀果兩日死左佢算
根本打後慘過死
我記得睇感謝你在世界角落找到我成個人炭化左咁 屍都無埋

手痕睇返日本jco嗰單野啲資料，
真係好撚核突個日本人去到一個月咁上下已經成個超巨大巨人咁，但啲醫生仲要救，拖到3個幾月先死，睇完後期個樣搞到我訓唔著
Rip.

如果我中左我寧願跳樓死左去算

有咁罕見嘅醫療實驗品又點會咁易死
日本都係用盡一切可行同唔可行都試到盡哂先比佢死

一星期得一集 要等好耐

我諗大陸大把呢啲野

吸收輻射用嘅碘片

消防完老婆應該最後會生怪胎

消防員個老婆呢個角色正正反映一樣野
平民掌握唔到真正既資訊無法作出正確既決定
護士叫佢唔好接觸病人 但係又唔講得原因(KGB)
佢老婆只覺得佢老公好痛苦 想陪佢行最後一程
但最後導致佢BB一生出黎就崎型 害左佢一生
呢個設定亦都呼應返故事既主題
What is the cost of lie?

上年就係差唔多呢段時間去
太過震撼

根本唔係蘇聯正苦on9 就唔會咁嚴重

第二張係入石棺入面睇? 應該2day tour先有?

掘礦個班除哂衫挖係咪死硬

呢單野都有份促成蘇聯解體

原來第3集 最尾落葬嗰陣
老婆拎住對鞋係有意思

消防員隻腳爛到着唔到對鞋？

“The last two days in the hospital — pieces of his lungs, of his liver, were coming out of his mouth. He was choking on his internal organs. I’d wrap my hand in a bandage and put it in his mouth, take out all that stuff.”

The army buried him, shoeless because his feet were so swollen

上面有巴打講

仲有好多原因嘅
打足九年嘅阿富汗戰爭,同埋東歐民主化

洗鬼影射咩陳述事實
全世界都知蘇聯係共產國家啦
其實蘇聯行既共產主義係唔
差黨係以國家同人民為前題
同富有中國色彩既共產主義係唔同的

睇左3集
部長同教授好似俾人擺上枱咁
咁大單野根本冇可能收到科

無知問
點解幅射會令電器如電筒失效

電池?

破壞左電路？
我記得有篇文講現場嘅消防車都壞埋

我唔明點解破壞

曾經有一種履帶式機械人，其實是種工程車，先由人駕駛到工作區域，之後有人遠程控制它開到輻射更嚴重的地區進行作業。

在事故之後人們需要清理3號反應堆頂部的雜物，以便封閉4號反應堆。最初是用這種機械人操作的，但在強輻射下，過不了多久電路板就損壞趴窩了

上網睇唔知準唔準

估係幅射既ALPHA/BETA粒子會產生電離作用, 導致SHORT CIRCUIT之類....

原來個3個關門員工無即時死

係咪一件好事呢....

唔怕劇透 可以wiki睇佢地而家點

個個都以為佢地幾日就會死 點知有兩個仲在生 人生真係好神奇

嗰三個潛水員?

今晚出ep4??!?!

連棺木都要咁

執手尾都有排執
共產國家有樣野好 就係人多
集集見到一車車人為左國家走去送死
但上面仲為左面子又虛報數字
女科學家條線其實我麻麻 可能俾我感覺都係好西方
但做得科學家都應該bourgeoisie所以就有d離地？
軍佬個新仔係聖鹿獵殺個奸角所以我成日凝住佢做痴線野 無諗過上頭咁好人

依家笠咗個新棺材
入面輻射係咪仲同當年咁勁？
好似個定時炸彈咁？

BT仲未有第4集

插旗果幕係真人真事

2day tour先有
第二張係個陣起緊5、6號核電站嘅冷卻塔

最快都要下午啦

應該話BT有, 但係未有字幕

希望今晚有 線上睇

搞撚錯 比左錢買3個月HBO先發覺原來咁低清

留番d 錢黎睇netflix

經PS4/手提再經Amazon Prime Video訂HBO有冇得諗？

兩邊都有買 netflix多野睇好多

直接now e比信用卡咪得
不過HBO我覺得唔抵買

睇完GAME OF THRONES當BONUS JA

BTW, 果90秒真係令人抖唔到氣
真係足90秒拍出黎

買完佢三個月到依㗎GOT 一集都未睇，相反呢套就每個星期二9點準時睇

呢套臨場感好絕望

90秒走唔到出嚟仲要整到個下絕望到

我話經Amazon Prime Video都係想睇埋其他森林自家製節目啫
自從Jeremy Clarkson同佢老友去咗森林之後就好似冇乜渠道睇Grand Tour

當年話石棺爛到要喺原址再起護罩嗰陣啲人估入面輻射有每小時一萬倫琴，當年事故發生嗰陣同樣數字最差估計有兩萬

人體致命輻射量係五個鐘內五百，就算你話冇當年咁勁都係咁話，佢唔係定時炸彈係咩？

咁Chernobyl 咪一直都重建唔到

我地呢兩代都唔會見到呢個城重建嫁啦

留名先
btw 人禍先至最恐怖

依套？

呢度就入面啦

上年5月去

有大家有機會得去就好去

核電廠個位2萬年... exclusion zone都3千年...
要住人真係唔只2代啦

烏克蘭咁大 有無必要將佢重建先

我到而家都唔明點解會有「傷心的兒童」呢個副標題

點解你咁重裝，又口罩又手套
我18年2月去，入核電站都無戴過呢兩樣

幾時有ep4

咪出左

我冇sub HBO
所以等緊在線

個個都有得著喎
一頂帽 一件白色長袍 口罩 手套 腳套

我反而想問點解有得入去
我上年去無帶我地入

咪住
你報果個團包唔包先

有分別嫁喎
要入埋去個團會再貴D

我玩果間[url]
家陣報價 玩2日 329
入廠加玩2日 要成529 （好似又加左價）

核電站導遊徒手用膠袋掃塵

要夠4人或以上先會開團入核電站，要usd435.53，
佢本身都話唔夠人冇得入核電站，我電郵話
2日團照參加，有得入核電站就最好啦，好彩最後都入到

biorobot真係痴撚線

啱啱開咗嚟睇 唔係好接受到啲俄仔一口流利英國口音

你睇卡通片都係全世界講日文嫁啦

講英文唔係問題 唔好個撚個都英倫音咁盞鬼得唔得

但你冇得揀
每個人share少少算係咁

搵到班俄佬肯去拍先㗎

有第4集了

俄仔口音就一定要搵返相應國藉嘅演員咩
好簡單 就算唔使模仿晒東歐口音 淡化返啲英國口音 咁成件事都會更加好睇啦
見到班英國人喺度同志同志咁叫 真係有少少破壞氣氛囉
無錯 劇本場口同對白設計都好精彩高質
但就係呢一點差少少咋

睇左3集，難受到唔知講咩好

link pls

16.21
係唔係都好高下

個心乸住乸住

兩個災難，第一個係技術上引發既災難，第二個係班仆街高官玩政府引發更災難既災難

見到啲消防員咁

最慘係完全唔知咩事………

前幾集已經好沉重，今集仲要殺狗。。。。。一路睇一路個心那住那住
不過真係拍得好好，核災難對各方面既負面影響都有提及到，夠全面

仲以為消防老婆生魔鬼怪胎，原來只係頂到四個鐘

唔係好明究竟點解會爆炸

殺晒d狗仔

Don’t let them suffer!

琴晚睇完ep3,好核突但亦好心酸

反應器有一個危險的空泡係數(void coefficient)。空泡係數是一種衡量反應器安全程度的數據，用於測量水冷卻劑中蒸氣汽泡的形成與增加對於反應器的影響。大部分的反應器設計會在水溫升高時產生較少的能量。這是因為如果冷卻劑含有蒸汽氣泡，則能被減速的中子數量將會下降。速度快的中子一般不易造成鈾原子的裂變，所以反應器會產生較少的能量。然而，車諾比的RBMK反應器，使用固體石墨當作中子緩和劑來降低中子的速度[19]，且用吸收中子的輕水來冷卻核心。因此儘管水中有蒸氣汽泡產生，仍有大量中子被減速。此外，因為蒸氣吸收中子不像水那樣的容易，因而增加RBMK反應器的溫度，就會有更多的中子能夠分裂鈾原子，增加反應器的能量輸出。這導致RBMK的設計在低水位時非常不穩定，在溫度上升時存在輸出能量在短時間內達到危險水平的傾向。這對於工作人員而言是難以理解和預見的。
第二個缺陷是控制棒的設計。在反應時，控制員透過將控制棒插入反應爐的動作來減慢反應速度。在RBMK反應器的設計中，控制棒的尾端是由石墨組成，延伸部份（在尾端區域超出尾端的部份，大約是一公尺或三英呎長度）中空且注滿水。而控制棒的其他部份由碳化硼製成，是真正具有吸收中子能力的部分。因為這種設計，當控制棒一開始插入反應器時候，石墨端會取代冷卻劑，反而大大地增加了核分裂的反應速度，因為石墨能夠吸收的中子比沸騰的輕水少。因此一開始插入控制棒的前幾秒鐘，反應器的輸出功率反而會大幅增加，而並非如預期地降低功率。反應爐操作員並不知道這個違反直覺的現象。

from wiki

原來套野IMDb 有9.7/10

呢個像好似係紀念第一集出現過既Khodemchuk

上個月去 好荒無

值得去

岩岩睇完第四集灰到核爆

係天台穿左隻鞋既士兵

我都估到實有人瀨嘢

成萬幾輻射對外聲稱得2千

啱啱睇完第一集，好勁
心入面一直諗啲核輻射有幾恐怖，啲角色一個個掂落去，啲塵散落市民到，由成人到小朋友，然後有個爸爸抱起個bb ，啲畫面好有力量

What is the cost of lies?

原來個問題一早知，為左面子要保密，搞到出事。

出左事要搵人救，都要為左面子再講大話，完全cls

第四集最尾段女科學家講嘅對白好警世

女科學家呢個角色係虛構
一來可能為左女權...
二來用黎綜合呢件事穿插住既人D人物
將幾樣野放上佢身上表達出黎

有冇人睇完之後好驚香港附近D核電廠出事
亦好驚個垃圾港共政府嘅無能會害死更多人

好驚中共倒台前都會發生D咁嘅人禍

唔知你知唔知邊個係雲海
佢之前係商台做節目提過 佢老豆係親共人士 細個果時有機會受邀去大亞灣核電廠參觀 佢提到裡面有個職員/官員（都係高級管理層 唔係小薯仔果啲職員）好天真咁講：我唔怕核電廠出事 因為核輻射污染係無色無味 更加睇唔到 咁咪無事啦囉

我聽到之後直情

不過都好似好耐之前既事 雲海仲讀緊書果時 應該香港回歸前

個下睇到好不安 真係咪埋眼睇

之前有朋友send過俾我睇
好彩我睇第2 3集前打咗個底
如果唔係真係傷心到死
淨係睇咗第一集嘅就考慮下睇唔睇
有劇透

《切爾諾貝爾的悲鳴》 選讀
--消防員妻子的愛情與死亡

莫斯科開會果幾段
睇得出高官根本無人care會死幾多人
純粹想遮住件事

天文台有MON住香港輻射水平...應該唔會做假...
日本311之後果幾日係多左輻射物, 之後都冇

其實我覺得呢套片播出後都會引起唔少國家既反核聲音

我地香港 比成堆核電廠圍住

有缺陷就扮唔知
之前好大喜功玩到出撚哂事

到今日幾十年後都仲係咁

第一集有個廢老建議封城, 唔比人出入, 就唔會外洩個情況
呢點真係同中共一鳩樣

LM

第四集節奏有啲慢

因為開始長達數年既善後，係冇咁緊湊架喇

但後面好勁，殺狗加90秒

然後個呀sir同佢講 You’re Done

最尾殺狗個新仔老左10年咁 好似打左場仗咁 覺得佢做得好好
90秒果度我一路睇一路隔個mon叫佢小心 上頭講個3條規矩佢全部犯晒

下個禮拜最後一集

香港所有野已經同大陸極速同化，如果大亞灣有事，一定係問咗上面先決定會唔會公佈
越睇越心寒，主要係覺得套劇發生嘅事，係有可能喺自己身邊再發生

呢啲工真係要chur返幾杯酒先做到

打完仗個樣變呢個設定好似係有專題研究過

殺貓狗有1000盧布 入戰場食幅射剷石墨得800
係咪好撚諷刺？

計返秒薪其實高好多

你用命剷

其實當時可以為國家出一分力
錢已經唔重要
You're done

: I wish you good health and long life
: I serve for the Soviet Union

呢兩句真係諷刺到

有個分鏡好正 殺貓狗個新兵殺完隻狗之後 有個鏡頭係影住佢係門外面 兩秒後佢走左得番個影 鏡頭繼續影住個影幾秒 呼應番一開頭個老兵同佢講 當你殺人個陣 你已經再唔係你了

有兩個場景都睇到我好不安
1. 架裝甲車測完輻射返黎啲士兵洗車
2. 水泥埋咗啲棺材，鏡頭影住啲水泥好慢好慢咁流

唔知點解好唔舒服

個將軍講既野大部分都係真
佢地只係將d野譯返英文

睇左第一集15分鐘已經好好睇

乜野都係女權
所有角色都係男人好無？

好
唔明點解成堆男人要虛構個女人
不如你解釋下唔係女權係乜?
唔係唔認就得架

Physic撚睇完覺得好震撼

好簡單如果依個虛構角色係男人
咁有無問題？
唔係你話就得架

冇問題喎
個圈子根本全男人

咪係囉 同battlefield 5一鳩樣黑人憎
明明二戰英德都冇女兵
佢係要整D女兵出黎迎合班女權撚口味

個科學家女主角係有原型 史實都有個白俄既女科學家 唔記得咩名 一樣好似第一集咁 去警告個市長要 撤離Pripyat市民 當然佢冇參與過救援行動 個角色純粹增加戲劇效果姐 我諗就唔關女唔女權事

佢個角色都係綜合幾個人物既原型
唔講係咪女權，要平衡下角色既性別都需要既

個creator話點解會整女科學家角色係因為佢睇到雖然女人係蘇聯既地位好低但係反而有唔少女人從事科學醫療 當中仲有就係同nuclear science有關
仲有呀教授專喺chemistry 需要個對nuclear science更加熟既人係格離
現實教授係有堆科學家幫佢 但你要角色衝突仲有其他方面要講所以就整左個人出黎
上面又解得通 點解唔可以係女人？
乜真係咁重要咩？

其實Chernobyl 係咪令到蘇聯解體其中一個原因，大量洗錢

消防員老婆 Ludmila Egnatenko

認同 本身覺得核能發電無咩問題
睇完幾集發覺原來差d 攪到歐洲末日

個角色打扮都跟得幾足

神還原

Bryukhanov, Diatlov, Fomin

美國拍戲係咁 d歷史劇還原等好足
2012果套奧斯卡Argo
同埋前排American criminal story 講OJ Simpson
D角色同個真人成個倒模咁

鏡頭語言
睇tvb 永遠搵唔到個技巧

係, 錢唔係最重要, 係令全世界對蘇聯模式失去信心

諗起pacific

主角bob leckie搵左james dale扮,2個人好似樣

有冇人有聽個creator既podcast?

佢話原本殺狗嗰度仲有一幕拍左, 但因為佢覺得太慘, 所以最終冇放去戲度

嗰段就係, 佢地用石屎埋d狗BB時, 見到有一隻未死... 佢地想快d殺左佢等佢唔洗被活埋, 點知成team人冇哂子彈... 結果睇住佢監生活埋而死

睇返voices of chernobyl, 真係有發生過

想睇voices of Chernobyl 書局搵過都冇

book depository訂啦
或者唔怕污糟公共圖書館有
有個喺訪問睇到話個老豆俾士兵追都要返去舊屋拎返度門
原來佢地屋企有個傳統就係將死人放喺門上面
而死果個係佢六歲大既女

似得濟
唔知以為係劇照

英國演員通常都有品質保證

我淨係知MASTER LUWIN
乜咁多

襯翻依家Game of Thrones既情況
Disaster

新仔士兵係咪 dunkirk 個o靚仔？

係

點解唔可以望落去？

stannis幾時出？我miss左

果唔係Stannis, 係Roose Bolton

係喎
不過呢幕係咩黎？

一定係下集聽證會

真心好睇，好代入到，90秒最尾果條友明明走緊做咩又想剷野

諗番起有套切爾諾貝爾禁區日記係俄仔拍

都幾好睇

吓？咁科學家唔係男就係女架啦，既然係虛構，即係男女都得。一開始上面個人都只係話個女科學家句嘢好警世，無吹奏任何人，甚至個point唔係喺男或女嗰度。之後就無啦啦有人話用女係可能為女權。真係好煩，以為睇外國片啲人眼界會闊啲。出面batwoman 有人話女權我明呀，但呢套都嘈？問"點解要虛構個女人"? 我自己就只係覺得，Legasov係男，Boris係男，開會嘅高層全部都係男，既然有個位虛構一個角色，搵個女嘅balance 吓無乜嘢丫。而且就係因為你咁講我google咗一吓，你自己睇。

銅鑼灣商務有

多左個女科學家都要話係女權
玻璃心到同d女人俾人掂一掂話係#metoo有咩分別?

邊到可以睇到呢套野

第一集一開頭講男科學家錄音講真相再自殺, 咁即係女科學家到尾都無講到真相出黎, 俾人殺左?

我估係男主角無公開真相，女物理學家想公佈個陣俾KGB殺死，男主角覺得害左佢就公開件事，再自殺

歷史個錄音點樣被人發現到？仲要公開到

Chernobyl其實都係個別例子黎
通常核電廠出事都係meltdown
除非有人炸咗個核電廠，如果唔係Chernobyl應該都好難重現到

可能襯蘇聯倒台果時有人拎到 之前睇discovery channel都話有啲文件係蘇聯解體果時比人拎到先公開到 而家烏克蘭好似又係想保密曬佢咁

因為下邊就係一大堆本來係天台既輻射石墨 啲radiation係咁周圍射 伸個頭出去咪奶野

果到都睇到好緊張 最尾佢應該係俾舊石卡一卡連對鞋都爛埋

但其實果3000幾人都唔會有好下場架啦 係即死定遲少少死姐 共產黨真係當人命係垃圾

Serve for the Soviet Union 但蘇聯只係當佢地係robot

Lunch time睇左一集好撚正
個廠長同班膠層勁仆街

Gorbachev 個胎記都還原得好好

個女物理學家(？)個人嘅原型應該係呢個人？

當然佢個角色集合好多唔同參與者於一身

女唔女權唔討論
不過我覺得呢個安排好好
太多人物出現，焦點會好混亂

係連登仔眼中女人係雞黎嫁咋
一個幾討好人既虛構角色應該係男人黎

但係當時蘇聯都已經無哂辦法,用哂所有手段
忍辱同西德借埋機械人都唔得先焗住用生物機械人
再唔盡快做就唔只係個三千幾人問題啦

Boris真係好撚好火
蘇聯最大粒嗰兩個都夠膽屌

呢本都幾好睇的

呢本書真心好睇
我都係睇完呢本書對呢單野了解左少少
睇埋呢套戲 睇到個心好唔舒服
初初隱瞞事實推人去死

岩岩去左附近圖書館借左黎睇 睇左清防員老婆個chapter

你睇真d，係蘇聯因為面子問題，只係話得幾k倫琴，所以西德果部先收左皮，所以boris先係咁屌
亦唔想問多次西德同問美國先迫住用人

淨返5年命呀嘛

只係出左去三個鐘就陰陽相隔
睇得出個老婆真係好愛個消防員
劇都有少少大家唔係好知點處理所以手足無措既感覺但書就係好明顯知而唔講

紀錄片
訪問戈爾巴喬夫、科學家、軍人、居民
仲有班礦工

都明知自己點都5年內死 無野好驚 反而想快啲保證到電廠唔想再放輻射啦

本來佢自己都係其中一個無知想掩飾既官員
但當佢真正意識到件事既嚴重性佢既選擇係用自己既能力盡力咁解決件事
換轉係今日任何一個國家都政要都唔會咁做

“We seal off the city,”
“No one leaves. We cut the phone lines. Contain the spread of misinformation. That is how we keep the people from undermining the fruits of their own labor.”

Where can watch

睇咗第一集，幾好睇
上網check返原來套劇個creator以前拍開
搞乜鬼奪命雜作 同 青蜒俠 個啲19搞笑戲
估唔到拍認真嘢都咁好睇

其實西德整唔整到頂到萬幾倫琴既機械人出黎
btw biorobot真係呢d共產國家先動員到，亦都係當時唯一既解決辦法

整唔整到都唔重要
就算整到 蘇聯一日報細數一日都唔會拎到個機械人
可能我天真 雖則話打緊冷戰 但講到影響到半個地球既災難 我唔覺得歐洲知道嚴重程度之後會完全唔做野
假如蘇聯誠實d 將心機放係救人>cover up
其實可能真係可以將影響再減得低d
共產問題就要用共產人海戰術解決

開頭以為佢都係果d仆街狗官黎
睇到佢開始信教授 盡哂奶力保教授 同佢一齊搵真相 救國家
又背負住政治壓力 都幾慘

套戲入面話
短期內都唔可以住人
講緊係幾百萬年內都唔得。。
但你地去 。。係唔係代表中晒覆射？

見到部機，啲嘟嘟聲係咁喺個腦到越響越快

睇到第2集, 搵死士入去

It must be done

好在現實中三個都無死(應該protection做得足)
反而第三集既礦工死左好多
未死既都有長期疾病 每個月要覆診

早兩秒吹奏緊德國野 下兩秒即刻變臉

但係佢唔係屌德國
係屌蘇聯話事人
Btw估唔到佢對白直接講埋人名出黎屌

今集 Sherbina 同 Legasov 講個句 What's that? A smile? 真係好正
由開頭係架直昇機度兩個嗌晒交到而家做左朋友咁真係變化好大
其實歷史係咪都係咁?

整左新罩，保護好左.
去參觀得都是短期，4號站仲有好多工作人員返工.
每日都要過輻射測試機，冇問題先放你走.
擔心食品安全多過輻射

個下個感覺好欣慰

我都想知

佢個剷比石頭夾住左

正常真係鏟都唔要就跑

軍人既紀律

係隻腳呀

隻鞋穿左窿

Stellan Skarsgård真係幾好戲，扮乜都好似

12000 roentgen既情況下仲行到一下咁係幾勁（咁當然係戲劇效果先咁講）

睇錯係鏟卡住左or 覺得佢臨尾想鏟多野先走既巴打去驗一驗眼好d

張相左面果同拍果個係唔係同一個人黎
似樣到

其實唔應該將蘇聯嘅缺點放到咁大
其實講咗真話西德美國都未必畀到個用到嘅機械人你
畢竟係人類史上第一次
好多事好冇預計過

好好睇

第4集最後影消防員老婆果幕真係sad到痴線
我係佢癲都似
個老公慘死 個bb咁辛苦生完4個鐘就無左

戈巴卓夫都好似下

的確未必俾到個機械人
但學你咁講因為第一次人類遇到咁嚴重既事故 大家或多或少都會幫手 始終講緊污染成個歐洲
無記錯唔係瑞典果邊度到 蘇聯都無諗住出聲扮事故仔就算
同埋呢種下瞞上既精神唔只喺國際層面 係每一層都係
如果當年d人肯聽教授同事講可能直情唔會發生事故添
我明係第一次 而嚴重輻射事故死傷難免 數據上睇其實都無想像中咁嚴重 但明明可以唔洗犧牲多幾條人命 點解因為所謂面子同國家威信而送人去死？

雖然都知係真實事件... 但睇到d真人既相，都會有d驚訝呢個係真實既故事（人物都係）。 因為真係好恐怖，再諗下香港附近都有幾個呢d核電廠
（好鍾意輻射粒子飄散既鏡頭，真係有種無孔不入把感覺）

冇辦法還冇辦法

果刻嬲既係國家去到依一刻仲可以為面子去將自己人民推去佢地死

打左去問無哂~

早幾日仲見到兩本英文版

Bio-robot 教授自己都講

但最後佢自己都撤離左, 睇住佢巴士上個表情

唔封左個頂既話大半個歐洲變廢土
蘇聯提早解體不突
有冇俄羅斯呢個國家都成問題
分分鐘到而家歐洲仲打緊仗爭地

其實Chernobyl係俄羅斯定烏克蘭？
未睇呢套之前一路以係係俄羅斯..
岩岩去google map睇原來係烏克蘭

係烏克蘭，當時係蘇聯既一部分，而家蘇聯解體左獨立番出黎者

但奶野嘅初始係因為好大喜功加無視缺陷
好難唔放大

呢幾集竟然冇影到elephant's foot 有點兒意外

有冇人可以解釋德國架joker 同偷聽有咩關係？唔太明

無關係 joker只係蘇聯佬問西德借番黎諗住剷石墨既機械人 完全唔關偷聽事

兩件事來
第一 蘇聯問西德借機械人咁快出事 Shcherbina轉數快 好快就諗到係蘇聯最高層出問題 果然打電話一問係蘇聯政府為面子而刻意做細核輻射污染程度 咁部機械人當然係無用
同時 電話對方（政府高層）警告Shcherbina唔好質疑蘇聯政府 話俾Shcherbina聽KGB一直監聽佢地既救援行動（呢個當然一定會監聽 發生咁大件事 驚你地唔小心講錯野）
所以Shcherbina咪講：我當然知道佢地監聽
跟住起勢咁爆粗
呢幕好好睇

上網睇個啲圖好癲，成個人爛到見骨，我覺得依啲受害者已經百分之百死亡率，重擺佢係到受折磨幾個月，會唔會黑心左啲，應該立刻安樂死啦

家陣既日本都應該整唔到

d圖好撚恐怖 中輻射而死係經歷緊全身內至外都受緊漫長既痛苦，由外爛到內，全身皮膚慘過比火燒，內藏逐d逐d壞死，immune break down, opportunistic infection,基本上所有身體會感應到既痛苦感覺都會一次過出現哂，最撚慘既死法莫過於此，屌 諗起都慘 不如一槍打死我算啦

見到消防員臨死係傷到成身又紅又藍又黃一撻撻 嚇到我都唔敢望個mon 好佩服佢老婆一直係佢身邊 真係200%真愛而睇返書 真實真係咁

睇完chenobyl 就覺得當年美國放兩粒原子落日本係好撚仆街既事

邊到有得睇?

HBO

上網已經有得睇

唔放咪開始Operation Downfall
到時分裂南北日本,蘇狗係北日擺RBMK運行又咪一樣陷家剷

福島核電廠都死咗幾隻機械人係入面
梗何況係炸開咗爐芯外露嘅Chernobyl
單屋頂都20000倫琴

試下問下 誠品
我幾年前係誠品買
不過係台灣版 唔係英文版

點講好
美國炸既係平民, 唔係咩日本政府要地

炸彈+輻射

我想問一下福島核災啲輻射重泄流緊出大海

真係好撚諷刺 共產主義係信唯物論 唔信有神 但自己就自高無上 不容質疑 不容挑戰
（係劇中）明明十年前已經發生過一次類似既核事故 但因為蘇聯政府係完美 不容出錯 共產主義係無可能輸俾美國 所以當無睇到 先會造成切爾諾貝爾核事故
信唯物主義 但當自己係神係上帝 你話共產主義係咪一個大笑話

Discovery Channel哩條片用俄文拍
幾正

仲要boris之前以為個核事故嘅輻射量同X-ray 差唔多個表情 同知道真係咁大鑊啲表情轉變

當時未確實清楚輻射對人體有咩傷害
唔係點解會有Desert Rock呢啲咁撚癲嘅核戰爭訓練
不過對美軍而言用核武係有需要
主要目的係阻止蘇聯東擴盡快結束戰事
日本唔投降無論平民定美軍死亡人數會梗加高

變到咁樣真唔真 好撚不安

東海村呢單又係好慘
根本一早已經死左

下集幾時會出

多謝各位推介, 真係好好睇
好高質

逢星期二

如果唔係瑞典測到幅射異常同美國用間諜影到佢著火
可能一直隱瞞到而家都冇人知, 當冇事發生

係咪得五集

對，ep5 season finale

會唔會有機會有season 2?

mini series 先好， 唔多唔少，唔洗驚爛尾

未見到話會renew
不過review咁好，應該會掛(HBO要揾野頂住GoT riot )
同埋要睇下佢finale點寫

可以點樣season2
歷史嘅嘢完咗就真係完咗
唔通自己作

mini series 應該唔會有第二季掛

佢finale都係講expose the truth
仲有好多善後野，内部鬥爭可以講 (如果真係要開s2)
我都覺得mini series靚收就算
但呢套太爆，HBO應該唔會就咁放過佢

要噉樣講法係咪要一路講到蘇聯解體
呢啲嘢見好就收無謂多套爛尾神劇

HBO之前套big little lies話limited series又係開頭講到肯肯定唔續，但review太好最後都係renew, 仲落足本拍 所以好難捉摸

season 2 就應該唔會
不過佢見呢類題材收得, 日後會搵D其他歷史事件黎拍

但仲有啲咩人為事故既歷史題材可以拍

果到應該仲有好多輻射.....去完應該好多年都唔可以生仔.....

有冇軍事撚答到
依家果D核動力航母/潛艇....如果打杖果時比人撚爆左....咁個核熔爐咪會係海底係咁射野出?

我諗可能會拍第個災難掛?
好似之前netflix個crime story 系列
拍唔同嘅真人真事犯罪故事

唔知佢地拍果陣有無預計到咁hit
真係好睇好intense

呢套個臨場感太勁
特別係個3個工人入去關門但電筒開唔到
同埋90秒剷石個段

s2拍福島米得囉
好撚好睇一日睇晒四集等結局

我覺得可以拍下D冇咩人拍過既題材, 例如64之類

或者奧姆真理教都係唔錯既題材

與其拍Season 2, 不如出新一套講蘇聯解體

柏林圍牆倒下，壽西斯古下台都有得諗

Equipment assembled included remote-controlled bulldozers and robot-carts that could detect radioactivity and carry hot debris. Valery Legasov said, in 1987: "But we learned that robots are not the great remedy for everything. Where there was very high radiation, the robot ceased to be a robot—the electronics quit working.

Only 10% of the debris cleared from the roof was performed by robots with the other 90% removed by approximately 5,000 men who absorbed, on average, an estimated 25 rem of radiation each (five times normal yearly standards).

機械人只清到比較低幅射, 主要都係靠人力清理

其實輻射係點樣影響機械人運作？

估唔到Boris係企主角嗰邊
仲以為係d阻頭阻勢嘅官員

唔知穿左隻鞋果位人兄之後點呢

共產黨講到所有野以人民為先, 但結果要死都係人民死先
仲要講到為左黨, 邊個都要犧牲咁....其實根本就係維護最高層...
即係而家中共咁

Alpha同beta輻射導致電路板短路
好似係

邊到有得BT 中字 HD?

等出哂一次過睇

就咁睇佢報幾分幾秒都好緊張

聽朝有無人睇直播

啱啱睇完最新嗰集

睇住b o i r角色轉變真係好正

Boris*

輻射咪又係能量一種 你當佢好似熱力咁燒穿晒D野囉

利申9UP

就好似個教授咁講
當佢係子彈 穿透所有物質

其實啲電子嘢都係靠晶片運作
佢咁高能量之下晶片都 被破壞啦

正唔正？

好撚sad呀睇完最後嗰集
Valery係聽證會最後嗰段睇到想喊
重要啱啱今日係六四

一定要睇咗頭嗰四集先
我個人 幾鍾意 不過睇下你鍾唔鍾意類歷史或者劇情嘅片喇

you will die alone

我睇左頭四集啦
好好睇
會買本書睇下
但等四集節奏慢左的

咁你都應該會鍾意呢集
返返去爆炸之前講返成件事點發生
主要得一個大場景,但運鏡劇情各方面都好正
同埋 回應返成套劇最大嘅主題就係言謊言嘅代價

有書架

聽證段獨白同個鏡頭運用好好

消防員故事係真人真事
連對白都跟足。。
男消防員同老婆講終於帶佢黎左莫斯科。。。

今日係64 睇返第一集呢句真係好諷刺
唔可以失去追尋真相既動力

35人

十分鄰國

完美

LORD BOLTON

BTW JARED HARRIS 原本有CAST GOT既HIGH SPARROW 但唔中標

證明讀書少係幾咁可愛(on9)

個時候其實連好多所謂既專家都唔知到底點處理,到底會發生咩事

真係好ironic 今日64 同個speech 撞到應一應

最尾actual footage credit睇到起哂雞皮....

未睇到, 只係睇左上半集
就咁睇都好起雞皮

今集解釋個爆炸原因解釋得好好，仲好過之前啲紀錄片

係, 都解釋得幾清楚.

講解得好易明，一路解一路做返當時喺control room嘅情形，好正

有冇apps睇到

“Every lie we tell incurs a debt to the truth, sooner or later that debt is paid.”

套嘢好癲

啲演員係英國人 講嘅係英式英文嚟
真係比返10都唔夠

呢3個演員真係似到

喺正六四睇返真係百般滋味在心頭
對上一次睇劇睇到咁應該就係Band of Brothers
Boris同Legasov對話果度睇到眼濕濕
上一集Boris同女科學家講既比你勇敢既人可能真係包埋自己
到底仲要幾多個人犧牲先夠

其實Legosov唔自殺都好快死 可能仲痛苦

終於睇完第5集
成季都拍得好好
消防老婆每一集出既時間都唔多
但係每次見到佢都好撚心酸
Boris同Legasov既心態描寫唔會多但同時都好到位
一開始Boris 完全睇唔起legasov到敬佩到幫佢到最後直頭講埋出口影佢為英雄
legasov由一個紅底家庭出身到左最後為左社會為左人民寧願犧牲自己
特別今集佢兩個既對話真係睇到人眼濕濕
成季都係超水準希望黎緊都多D同樣質素既劇集
BTW最後睇到話死亡數字得31 真係覺得可悲又可笑

最尾出31個下真係呆左

They mistakenly sent the one good man. For God's sake Boris, you are the one who matters the most.

開頭真係以為boris係d仆街共狗黎
點知佢係咁是非黑白既人
見到佢同教授拍住上真係幾滾動

1987年10月9日，香港立法局專責小組與核電投資公司開會時，接獲通知，發現核電廠一號反應爐地基漏放316支鋼筋。雖然核電投資公司同意立即補救，但有議員認為當局以後必須加強監管核電廠，以保安全。[12]

後來發現，原來事件早於9月時被發現，但直至有香港報章揭發後才曝光，有隱瞞之嫌。投資公司高層事後解釋，地基應有576支鋼筋，漏放316支是因為工人看錯圖則所致。事件被揭發，是因為發現建成的混凝土地基與規格不符。據部分報章指，補救措施是在興建5層地基的第2層時作額外加固，而且，316支鋼筋只佔全數8080支鋼筋的2%。但有香港立法局的土木工程師議員陳濟強反駁，在土木工程學內，不同地方的鋼筋所受的負重不同，在地基這個特定局部位置漏放55%鋼筋，是一個非常嚴重的錯誤。[13]

好彩個地震預言係流

"I've already trod on dangerous ground. We're on dangerous ground right now because of our secrets and our lies. They are practically what defines us. When the truth offends, we lie and lie until we can no longer remember it's even there but it is still there. EVERY LIE WE TELL INCURS AS A DEBT TO THE TRUTH. SOONER OR LATER, THAT DEBT IS PAID. That is how an RBMK reactor core explores. LIES."

「我早就危在旦夕了，我們現在都危在旦夕。因為我們的秘密與謊言，我們根本就是它們的化身。只要真相引人不悅，我們就謊話連篇，直到我們忘記那件事。可是它不會消失，依然存在。我們說的每個謊言都有愧於真相，我們遲早要償還。石墨水冷式反應爐之所以會爆炸——是因為謊言。」

跟字幕打，係中文版最後果句改左令佢通順Ｄ。

31

死白頭佬Dyatlov好似林鄭咁仆街
一意孤行死唔接受其他意見
最終車毀人亡

共產黨想抹殺嘅人
最終都係流芳百世
D死共狗就遺臭萬年
History is bound to repeat itself

explores -> explodes ?

呢句野拎嚟屌共狗真係擲地有聲

Aye. 都係打錯野

睇到好心酸

雖然係妄想，但香港政府會唔會有高官好似Legasov咁出身紅底，最後良心發現

今集睇到好sad, 開頭時睇返事發前12小時，消防員同佢老婆，還有他們的鄰居正常生活互動，邊會諗到12小時後佢地的生活會被完全摧毀

拍得真係好好
臨尾法庭講咁多科學詞語都唔會令人 唔知UP乜
反而好緊湊

佢鄰居仲要走去橋睇

仲要帶埋個bb去睇，不過當年邊會知發生咩事，核電廠d人爆左就隱瞞件事先，佢地普通市民點會知咁大鑊

我同你講今時今日如果係香港
就算普通爆炸食花生既人一定仲多

教授個幾塊版解個制衡作用解得好清晰
最尾拎走哂藍板剩底五塊紅板
就咁睇都覺得大檸樂

跪求邊到有高清！睇得唔過癮啊得d字幕高清，畫面唔清

教授真人
現實教授無真係完全變左邊緣人
但science community都開始疏離佢
因為怕佢會爆大獲
Bryukhanov算係俾劇reduce左
出事之後係佢話疏散個城市
Fomin審判前自殺未遂

睇完
結局最後交代果d現實背景 一邊睇戲果時都一邊有睇到
除左第一集果班賞景既市民 癡L線
仲以為係戲劇手法 點知係真既
最後全部死哂

好睇到癲

Legasov最後自殺，一個致力想改善核反應堆設計防止再次發生災難的人，最後會被逼上自殺之路

睇完 心情勁沉重
好好睇
呢套劇真係吊打晒所有netflix 劇

It's cheaper.

同大陸一樣

呢套劇「如果」喺中國播應該無人睇：因為啲嘢真實得太日常太普通

搵到Legasov audio tape既transcript,但係全部都係俄文
btw boris同Legasov傾計果part真係睇到流眼水

相反，中國好hit好多人討論

如何得知

我講笑啫，我意思係，呢種模式嘅 PK 嘢已經喺大陸普遍到好似食飯、訓覺、抖氣咁自然同無所不在，日日活在其中，唔駛睇套劇

好少大陸人會睇英文劇

除左英雄片（戲）

大把人睇, 呢套都好多人睇...

撇除政治問題唔講
你打開youtube見到好多講緊電影呀外國劇既頻道
好多都簡體字幕
點會覺得無強國人睇呢
有d戲直頭我睇完介紹我先識

呢樣真，佢地英美劇update仲貼過好多地區
係除左串中共嗰啲政治劇無人敢翻譯之外
岩有套講美中英關係嘅英劇 Years & Years
出完一集，隊左維尼幾嘢之後，之後幾集影都無埋

切爾諾貝爾就係共產黨模式寫照

最感動係消防員老婆都叫有好既結局

同一班底可唔可以拍蘇聯解體過程

睇到喊咗果一part

唉年輕夫妻一家
老公做消防去打工, 根本唔知咩事
真係好慘

最後都係坐風流監
好明顯真正幕後落order果啲一早走甩咗
搵咗三個替死鬼

本身佢紅底係political純政治取向
只係由細全家相信共產黨相信自己個民族

但係發現呢個黨可以用謊言殺咗咁多無辜嘅人
沒殺咁多無名英雄嘅成果. 死無全屍都唔認佢地做過嘅事.

呢套嘢真心要比大陸人睇

好唔開心睇到

睇埋最後一集,好劇可以令人睇完沉思反思
回想返唔同場景

成段法庭戲,講解原理,覆述過程,人犯既錯誤
對照返當時既狀況,明知已經爆左 都睇到人緊張
Boris 同 Legasov 中間休息時對話又係好睇

" Every lie we tell incurs a debt to the truth."
" And one day that debt has to be paid."
台詞對白又寫得好

最搞笑係睇見reddit討論,好多都忍唔住要抽GOT D&D水叫佢地學野
變左爛劇,廢既代名詞

睇完想即刻想由第一集再睇返
每個細位再欣賞多次

三年大饑荒

其實你哋係中文定英文字幕
點解會知道佢哋嘅英文名

好在最後佢都搵到第二個人
再有個bb

有機會真係要買嚟睇下先
對呢段歷史真係要認識多啲

對白嘅舖排都好神，頭嗰幾集問過Legasov兩次個reactor點會爆，兩次佢都答唔到，最尾嗰集佢答“因為謊言”，突出成件事嘅主因

IMDb 9.9分痴線

boron rod with graphite tip嗰到意思係咪個system設計從來都唔可以全條抽出，at least個tip要keep住係reactor入面，按az-5都只係全速插哂入去唔expect會無接觸下咁插入？

its cheaper

睇完好沉重 同時會不斷反思

其實係正常情況個tips嘅加速作用唔係太大
但係依個case入面因為要做安全測試所以其實已經推到個反應堆去到臨界點
再加埋呢個加速成為最後引爆嘅導火線

正常運作下唔會掹走哂control rod再一野㩒AZ5插番哂入去，如果control room班人知道有依個flaw，可能可以阻止依件事

呢套劇令我好想了解返Soviet Union 既歷史

同現時中共好鬼似

其實呢套劇音效都好岀色

好壓抑 。好沈重

佢個種聲效同聲音既質感有部分係源於d以前輻射係現場錄影畫面破壞部錄影機既聲

唔怪得
好match
一路睇一路覺得自己中左輻射咁。。

尤其D工作人員一路行個幅射機一路響....
愈聽愈不安....

又話negative temperature coeffiecient, higher temp, lower reactivity, 咁點解仲要用water做coolant? 定係water既作用只係變steam,增加reactivity,同時令水溫上升可以lower reactivity+1 -1 互相制衡?

三個潛水員嗰幕真係高潮
未試過睇到透唔到氣

用水係要推渦輪發電

估唔到佢3個仲有2個到而家仲係度（有錯請diu)

睇完結局再睇翻第一集又有一番感受
老公凌晨去救火
仲叫個老婆唔使擔心好小事
點知

翻睇第一集
原來死廢老Dyatlov望出窗已經睇到成地石墨
都仲唔接受現實個core已經外露咗

佢地無掹走哂,係掹走超出原廠最少28枝規定
失控係因為控制棒石墨端加劇連鎖反應
溫度過高引致燃料棒嚴重變型,將控制棒卡死,只有3/1插入
卡死係爐心嘅石墨端不斷連鎖反應陷入正循環
控制棒插入速度慢都係RBMK一大問題

劇本

老公問佢望下出面見到D咩
老婆望住塊牆講晒D景點出黎

NTC係指成個反應堆溫度上升時燃料棒會出現一種叫Doppler broadening嘅效應,令反應速率下降.
詳情睇WIKI

但係RBMK反應堆入如果功率低於20%NTC嘅影響會被空泡係數蓋過,令到反應堆唔穩定.
輕水係RBMK有兩個作用,1.冷卻變成蒸汽推鍋輪.2.吸收中子,控制反應速度.
空泡係數講嘅其實就係講水變成蒸汽後吸收中子能力下降,令反應速率上升.

睇完第一集好好睇

有好多RBMK到而家仲運行中, D人唔驚又出多次事?

好多人睇, 只係佢地會將入面既信息視而不見, 唔會反思自己國家有無同樣咁仆街

已經紅到豆瓣要刪PAGE,睇黎好快變禁片.

事後蘇聯政府有修補返缺陷

想問有冇1080既線上睇網

成份劇本upload上來黎

原來大部分喺立陶宛首都維爾紐斯拍

俄妹

仲以為cg

實地片

睇到果句野想喊

D樓既STYLE 唔識睇真係姆似Pripyat

如果想睇多d男主角同消防員仔擔正做既劇集可以睇埋The Terror，一樣係歷史事件同真人真事改編
講響鴉片戰爭後英國開發西北航線，希望由英國兜去北美再去中國同香港，但去到加拿大東北面發生意外遇到長冬，海洋結冰將兩隻船困響冰海入面幾年，期間船員們出現各種問題威脅到安危亦要同土著打交道，有小小超現實元素就係出現左隻怪物，但整體黎講都係寫實為主，幾個主要角色演技都係非常好。

what is the cost of lies
睇住套戲成日聯想起香港政府日日發生緊嘅事
起野唔合規格, 起屋偷工減料, 全部野以為隱瞞咗就冇問題, 到真係有事發生就求其搵個人食死貓

睇到最後話醫生指消防員個老婆永遠都生唔到,然後下一句話“They were wrong”
d眼淚即係標出黎好似人類仲有希望咁

其實呢次出事好大原因係主管一意孤行，原本停左就唔會有事

係咪double meaning

終於睇完太沉重

特登開個IMDb account比十分呢套劇
太好睇

真係諗唔到有咩扣分位 5集所有野都係完美

佢地第一次亦都最後一次去莫斯科就係咁

個兩個大男人傾計果段真係boris you are hero

屌佢老母仲要係座上講大話

反而係諗果0.1分去左邊

呢段戲設計得好好
現實上教授係解釋緊比行外人法官聽
亦都係解釋緊比我地呢d觀眾聽 同時穿插當時情況
寫劇本班人唔係好理解既話唔會寫到咁易明

真係完美 順便睇埋共產黨既仆街

雖然話無season 2 但Chernobyl其實都仲有野講 起石棺 後續善後工作 起石棺其實幾多野講外

條友仔坐完10年 labour camp 出到黎之後, 再寫左本書黎幫自己 defend

Book 左 Chernobyl tour 下個月出發

佢收皮啦
正如教授所講 10年對呢3條友太便宜
仲有果個話要中斷電話線 封城條撚樣呢

心臟病死益左佢

好撚正 接近神作 又真實

好想去

睇埋個結局 9.7直上10啦
配樂 鏡頭 敍述手法都係完美
原來個女scientist係虛構

唔係講俄語

第一集尾好似已經講過

教授好似點名屌Dyatlov咋
無話佢地無抵死 但成個制度都腐敗不堪 不知所謂 由上衰到落底
設計有咁大問題都可以繼續去馬 為左唔想丟架就繼續扮無野
教授唔自殺都推動唔到改個設計
好似教授話喺呢個故仔Dyatlov係大奸角
但事實複雜好多因為大家都係呢個大話構成既制度下面既產物
唔正視根本解決唔到個問題

To be scientist is to be naive
What is the cost of lies ?
Boris 同Legasov係法院出面既對話
佢地第一次見面boris 仲話要趕鳩佢落飛機

because it is cheaper

點解得五集嘅核災難新劇會勁過《權力遊戲》最終季？

咪撚拎黎同GoT s8比
S8係垃圾黎

Btw 殘體

編劇嘅對白直接將套劇個層次昇華晒
佢都喺Podcast提過好鍾意語言，但將英語用得如此鏗鏘，真係好厲害

唔夠喉嘅巴打可以聽埋Podcast, 編劇逐集講解

呢套又係好撚好睇，好撚慘

Spotify都有

中文版tagline 傷心的兒童邊度走出黎？
英文版唔見有tagline

真係好撚柒

10/10左

二刷完
好耐冇一套戲/劇睇到我久久不能自已

唔好咁啦。條片我都好用心做架
無計，你睇下佢estimate & monthly income

咁事實佢到而家都係榜首
點解會係榜首真係有佢原因
原因之一是完美演繹了史無人知的過程，細緻演繹了人性的弱點。

還有，就是各方網友激烈辯論上國、中國、下國、某國對災難的處理方法，從而討論各國民族的傳統，還有更多的根本性問題。

除了欣賞劇集，從中思考，更要吃著花生看評論。

Not great not terrible

星期二朝早我睇仲係9.4，心諗係咪爛咗啲
點知夜晚睇就9.9

睇返個 creator 嘅 track record 真係估佢唔到

題材真係好重要

呢幕真係

原來佢寫scary movie 好鍾意睇

唔知係reddit定邊到睇過雖然睇落佢cv唔算靚但佢俾左好多advice其他編劇 包括d&d 佢本身有podcast係專講寫劇本
The screening of the pilot did not go well. “Watching them watch that original pilot was one of the most painful experiences of my life,” Dan Weiss noted in the podcast. “As soon as it finished, Craig [Mazin] said, ‘You guys have a MASSIVE PROBLEM.’

“I was taking notes,” David Benioff added, “and I had this yellow legal pad, and I just remembered writing in ALL CAPS, ‘MASSIVE PROBLEM,’ and it’s all I could think about the rest of the night.”

講返Chernobyl d鋪排我覺得做得好好
我鐘意佢一開頭就放教授自殺 然後成個故事好似查案片咁 最後先完全還原成個事 我地先知道成因知道cost of lies
喺d人死得七七八八先放返發生前12個鐘既情況令到覺得更加傷心之餘仲會諗如果無發生會點？
同埋佢地特登整d位解釋俾觀眾聽
對白鏗鏘有力擲地有聲
出到黎成功係抵既

Docudrama就係有戲劇成份
所以編劇先整左個podcast解釋返邊度真邊度假

你話冇解釋咋喎，套劇實在係有解
只不過係偏dramatic咁去解說
始終佢係一套drama
你唔通又真係當佢documentary咁睇
佢用Ulana呢個女scientist去represent成班人都係一種表達方式啦，你唔好話佢唔跟史實？

你而家當紀錄片睇？

點解份劇本有啲字時用 ALL CAPS 呢？
有冇特別意思？

會揀呢套嘢黎睇都係有一定質素既觀眾
放心

Tg交流行程？

睇完finale, 愈睇愈沉重, 一路遂秒數邊到出錯
Valery Legasov同班礦工
果3個入去開pump既人竟然冇事

You must be fun at parties

想睇拍 中國64事件

要搵返中國人拍難d

不過64應該唔多夠資料還原事件？始終Chernobyl 有好多官方文件解密左

下個月幾多號？有無興趣一齊？
利申絲

呢套野好啱俾啲話政治唔會關佢事既人睇。

youtube 有條片係去撚左 4 號機個 control room !

我諗要等共產黨落台先有機會拍到...

搵返, 爆炸現場

爆左既爐心

結局左未？想睇

yes

前蘇聯啲風格係咁上下

我嗰日去莫斯科啲住宅區都係差唔多呢個樣

我一路睇一路都係呢種感覺

中共根本就係前蘇聯嗰套官僚制度

劇本都寫藍光,點解拍出黎唔藍嘅?

因為 反應堆用低功率運行左一段時間
所以反應堆有毒化現象, 正常做法係慢慢加高功率去抵消
但又心急要做安全測試, 所以唯有將大部分 控制棒 攞走曬
但安全測試同事要減慢水嘅流速
係咁嘅情況之下 所有限制個反應爐加速嘅因素都攞走勢
加埋最後控制棒設計嘅缺憾， 所以最後仆曬街
都係廠長衰啦

已完.
神劇, 唔好想喇, 睇啦.

張gif d顏色問題姐，睇片呢度係淺藍色黎；而且第一集都有爆炸完噴藍光柱嘅scene

我同老豆都鐘意D二戰/冷戰時期既題材.
呢兩個禮拜追晒成套劇, 我老豆70幾歲廢老都一路睇一路鬧共產黨,
鬧撚埋支共

除左成件事來龍去脈都好精彩同清晰外,
Boris同Valery條線都好正.
無槍無炮但兩個人都真真正正咁出生入死.
Boris讚Valery果番說話真係窩心到暈, Boris簡單回一句, 好有男人在心中果種味道.
對比起第一集兩個人lol

有啲字幕組係堅有heart
中英雙譯仲要有埋reference

呢套都有jarred harris

睇完THE CROWN覺得佢好正, 之後係THE EXPANSE又見到佢可惜好少戲唔知點解. 可能走左去拍呢套.

咁樣入去咪爆晒標

subscribe緊Now-E有HBO睇
諗住端午節假期一次過追晒佢

梗係啦.

我想知REACTOR HALL果幾幕係點拍
彈上彈落果D, CG?

似係CG

咁都有MEME

lm

咩人可以入到爐心？
旅行團定科學家？

呢個真wor
5集已經寫到Boris由一開始比觀眾印象係乜柒都唔識，睇唔起/唔妥valery，呃飯食既高官
變到好盡心救災、同valery建立左友誼既好人

The mic adjustment and Legasov dropping a placard in the court room were happy accidents!

Likewise the caterpillar was a happy accident.

你見條片幾多雪花就知勁

消防老婆真人都好靚女

Boris reason of dead not released....
9成比共產黨殺左。。。

睇完好震撼
D對白真係

最尾權鬥 好似唔係葉利欽果堆
但都有可能係輻射 只係因為已經唔受重視就俾人wfc左

用越南人拍都唔會敢拍，中國市場
成個荷里活都唔敢
演員導演一禁禁你一世

唔好比個trailer fake到，Jarred Harris先係男一最多戲份，消防仔係男二/三，我唔劇透了不過

應該唔會，佢係保守派，佢都係高齡死，俄撚本身短命，響90年代俄羅斯男人70歲死係笑喪

佢係切爾諾貝爾咁長時間其實都唔方會長命啦

起碼有個算係有好結局
教授自殺其實都好 唔係又要受疾病煎熬

仲有早幾日睇 reddit 先知原來 Mikhail Gorbachev仲未死

而家先知原來叫Yuvchenko嘅大舊肥仔件衫滲血咁樣都唔死得

Boris Shcherbina講野把聲同語氣好似solid snake, 好撚型

Casting一流

lm 真係超好睇

跌牌同較mic真係加分

冇S2都意料之內

見好就收 又唔會爛尾

歷史事件可以有咩s2....

做boris個男演員好型好壓到台

唔小心睇左最後一集先再由頭睇，原來都冇問題

睇完第一集，啲領導denial嘅情節，覺得幾時發生喺大陸身上。

佢做avengers唔覺咁有氣場

有得做，賣俾啲大陸旅遊團。

睇第2次 E4, 再睇埋D紀錄片, 依個真係英雄, 申個頭出去核心上面

佢成屋啲瑞典仔都好好戲

一次過5集重睇左一次
睇到what’s that ?a smile個到真係好撚hehe

印象中你好似有睇fringe

睇緊第三集, 屌好撚痛

哩條片講述件事嘅來龍去脈，有提到劇中嘅礦工。
仲話唔止蘇聯，其他歐洲國家都有隱瞞死傷人數，因為要發展核武

要發展一定預有犧牲

10.0了

中國人會食晒D幅射

建議各位去YouTube 聽果5個 HBO 嘅 podcast, 更加了解個 show 同當時嘅情況

啲角色還原度真係好高
尤其消防員老婆同果三條仆街

個三條仆街真係
本人演出

嗰三個根本一樣樣

睇完好想搵類似呢種講歷史災難嘅劇
係咪唔多人拍？
真係好好睇，由開頭個個都唔敢講唔敢認or唔知道發生咩事
到最尾嗰集還完返成件事出嚟

屌最撚慘真係啲動物，殺牛殺貓狗嗰啲我直情瞇眼飛過去，睇都唔敢睇

到底福島嗰啲自生自滅嘅動物慘啲定被人一槍打死慘啲我都分唔到，但好嬲嘅係因為人類嘅錯，一班咩都無做錯嘅動物就要死

唔知有生之年會唔會睇到有人拍六四

不了 同應該無可能

i was told it's equivalent to a chest x ray

有啲位又講返俄語 唔知做乜

講善後 conflict冇咁強
好難唔跌watt喎
講解體仲好啦

啲廣播用返俄文

我開頭都諗點解唔用返俄文傳新啲
朋友話呢套係美劇唔係俄劇

想問點解要清理哂天台啲graphite先可以起石棺？

因為啲graphite放射性極強

其實掉咗落地下之後仲使唔使處理？定由佢？

好似係掉返入個反應堆度

想HBO下套拍福島, 或者冷戰

太好睇

記得有一幕笑位係搵礦工個part

佢真係好撚好戲，好正

淨係記得D礦工露J

'now you look like the Minister of Coal'

唔可以直接係天台蓋棺封住啲graphite?

極難 係上面留分半鐘都死 邊夠時間起野 仲要d機器入到去全部壞死

輻射主要分兩種 粒子同埋電磁波
粒子 有alpha/beta/中子 alpha同埋beta都係帶電粒子 而比中子打中ge原子 就算本身穩定唔帶放射性 都會因為多左粒中子而變得唔穩定 從而放射出其他輻射
電磁波 講緊核輻射ge話就係講電離輻射（ionizaing radiation) 每一粒photon能量都好高 有能力將原子ge電子撞出嚟

啱啱講咁多 其實輻射就係有電ge粒子 或者製造帶電粒子ge野 咁又諗下 每秒咁多有電ge粒子打落塊電路板度 唔壞就有鬼la

我話ok 就ok 啦
好有沙中線醜聞味道

一日追晒 真係好好睇 五集但好details 最好睇係第5集 交代返點解會爆同埋掙扎講唔講真相
睇完我覺得Chernobyl成件事只係一個example去表達一個大話既連鎖反應 就好似reactor咁 控制唔著 最尾會爆
而且我覺得好重政治色彩 成套根本就係拍黎諷刺共產同階級主義 就係因為呢兩個主義 就不今大話 權力去掩蓋事實 而且做英雄做whistle blower會變國家大敵

不過睇得最唔明係加插Dunkirk條仔條線係做乜

Russia hates HBO's Chernobyl, decides to make its own series

Part of this crusade is a Russia-produced series from the country’s NTV channel. Directed by filmmaker Alexei Muradov, their project will focus not on the aftermath of the explosion, but instead on what Shepelin calls a “conspiracy theory” that inserts American spies into the narrative.
Of his story, Muradov says, “One theory holds that Americans had infiltrated the Chernobyl nuclear power plant and many historians do not deny that, on the day of the explosion, an agent of the enemy’s intelligence services was present at the station.” The heroes, then, will not be the scientists, soldiers, and civilians who helped prevent a further spread of radiation, but rather the KGB officers trying to thwart these CIA operatives.

......

TVB咩乜都陰毛論

Dunkirk仔咪講善後講liquidator
同埋呢單野點樣長遠影響d人 就算唔係當地既人都會中招 因為果陣會徵兵咁徵人入去
處理呢件事就好似打場持久戰咁 係咁換新血入去 Dunkirk仔咪好似打仗新仔咁 出返黎老左十年 已經唔係以前果個人

個時蘇聯政府發放左好多medal俾啲liquidator
個章係alpha, beta同gamma ray穿過滴血
好有代表性但都好唔老黎

呢套野其實正正都係中共應對災難既寫照
真係一路睇一路慨嘆

屌個張仲係有埋defection of radiation ray

條友響Thor 2係個膠角色

佢係the girl with dragon tattoo係變態佬

話說想去Chernobyl tour飛白俄定烏克蘭？

烏

依套野好勁 鏡頭拍得好有美感
明明係災難/政治片 但令人會想睇多次
好似水泥封館 聽證會 死亡橋飛灰果段
運鏡構圖用色有氣氛得黎又靚

Best Tv show I have ever seen

多數啲團都係基輔出發
利申 去咗2-day tour冇入核電廠
想入control room記得plan好行程
因為得weekend有

睇曬5集 我覺得最仆街點都係個蘇聯政府
個主管雖然落既所有命令都係錯
不過都係因為佢一直都相信最終禁個制可以shut down所有野

一直相信政府起呢個核電廠係安全
點知政府因爲平而明知個設計有缺陷
都隱瞞唔去面對 呢個先係成件事最大謊言
全部人都比呢個大話呃左
核電廠幾個主管可能唔係想隱瞞事實
而只係太相信呢個大話 完全忽略左其他可能性

第5集最尾個bgm寒到痴線

有無人覺得個女科學家迫得太緊，如果想人知個真相係設計有問題，應該有好多公開渠道。迫佢喺聽證會定法庭講，一來易滅聲，二來同自殺無分別。

真相係冇嚟個人，但要串連個事件，又要作個人物同故事，變相令套戲失真

唔係走去CHECK都唔知佢就係MCU個博士

真係好好睇
下套可以拍大躍進

拍sars 啦

支那生化武器點去到淘大花園爆發

香港又變到係咁, D 基建

唔會有好多輻射咩？點實地法

呢個係未爆既reactor, 著好防護衣應該ok

我覺得唔係當住一班科學家面前咁講可能冇人信
蘇聯政府一定會話佢做假
而且係共狗統治下都唔會有咩地方肯比佢講呢d野
累死自己 所以係法庭呢次有可能係最後機會

好撚正

Dyatlov 好撚仆街wor
超出晒個安全指引仲強意執行
雖然話要交貨比政府

係唔係拍依條片既實地
唔係當年爆炸實地

佢一定有錯 不過我覺得佢係第2仆街
佢自已都講做左25年都冇事
即係25年嚟都信核電廠設計冇事
當廿幾年嚟都以為有個最後保險點都冇事
成個蘇聯都冇人知咁會出事既時候 你就唔會驚

套野如果講番俄語，咁就更傳神。正例如NARCOS都係講拉丁文一樣

原來有套穿越俄劇又係用呢單野做背景幾有趣

Dark?

當年日本仔做左啲更仆街既事

如果大家唔介意殘體
可以係youtube search 李永德老師
佢用好淺白既方法解釋左點解會發生

簡單d講 就係佢地當時核電廠現有既後備發電
係用柴油 去令個泵繼續運佢去泵凍水入爐 令個核心
唔會過熱而熔。但個柴油發電機開機時有幾分鐘真空期，所以佢地測試既目的就係 想用其他方法去補呢個真空位。

測試 出發點係好，可惜人性醜惡令事情一發不可收拾

真實有一群科學家去幫手，套劇只係用一個女角色去代表

呢個係二號機組
爆左個個係4號
片個個就係reactor 個頂

youtube d片唔少講nuclear plant的都有人話
睇完可以扔人出直升機

搵到套日本節目係講依家切爾諾貝爾出面個石棺，好睇，原來而家新嗰個石棺入面仲有好多機械手臂可以清理瓦礫，同埋原來仲有人要入去清理反應堆燃料

唔怕死嘅, 有啲人可以入到去爆左既四號 reactor
youtube 有片

有可能入到去出返嚟？而家入面應該仲有10,000至兩倫琴嘅輻射，點可以頂得順

好睇

李永樂？

俄仔好似唔妥翻拍 要拍套美國偷入Chernobyl

前面有巴打講左.
好似會focus on KGB vs Amercian spy

維基百科教睇到既野仲話人抹黑

應該機械人入去拍

岩岩睇完 好沉重 一個大話足以害死好多人 加埋要面子 最慘係其他國家既人都受害

打錯
係呀

堆垃圾俄仔
IMDB唔少Belarus Ukraine人都話係歷來還原來最真實

到而家d人都唔知自己錯乜
仲係諗住講大話去逃避自己過失

其實唔太關個測試目的事
係太急功近利 太魯莽
冇理核電廠使用守則抽走晒控制棒
柴油發電機開機20秒內 暖機要暖1分鐘
佢要測呢一分鐘700MW下面蒸氣鍋輪慣性發電發撐呢分鐘暖機時間
如果佢跟返實驗設計去做實驗
最多只會測試失敗而唔會爆炸
主要係實驗主導人員唔識又唔理監粗去做測試
急於通過個測試 之前AZ5個問題另一間廠測試都有發現
但做完先升後降冇大問題所以冇事D人又冇太為意
亦都帶出左當時政府對核安全唔太為意
睇返個廠長係燃煤發電廠出身
根本唔清楚核安全同發電原理

就算係正常情況下廠長咁樣強行測試反應堆都唔會爆炸
早係十個鐘前基輔要求保障用電需求
係低功率情況下運行產生大量氙-135
反應功率低中子供應不足
黎唔切轉換氙-136引致反應堆毒化
係呢個基底下再強行粗疏測試先造成呢個結果

核災難引發某國網民熱烈討論 前蘇聯究竟隱瞞了什麼秘密 輕鬆擊敗《權力的遊戲》

剛開始追
好驚

now e HBO

有生之年應該要去一次

最得人驚嘅係香港行返轉頭用緊呢個模式

Lm.

我都第一時間聯想到呢條死仆街

廠長Dyatlov本身真係核電出身，不過佢做嘢應該真係有問題。任職切爾諾貝爾之前，佢喺核潛船塢做設計工作時都出過事，當時佢食左200倫琴左右輻射。

佢唔係保守派而係務實派。

指揮善後完切爾諾貝爾之後2年，蘇聯又推佢出嚟指揮善後亞美尼亞地震，處理超過二十座廢墟。當時佢接受外國援手，動員一切去救災。當時亞美尼亞人稱佢係真正嘅英雄。

真係學博士話 波仔先係真正既國家英雄
要人有人 要物有物 要月球車有月球車
如果國家派左第二個官員去做指揮

呢個地球應該有一半就咁玩完

但就因為接受外國援手，斷送左佢政治生涯。到佢反對葉利欽嗰時已經無人支持佢。

睇左3集好好睇

4-5都好好睇

求link

第5集係最正
what is the cost of lies

已睇晒，真心推薦

同埋唔放重仆街，已經準備好百萬軍民殉國，女人同小朋友都響度練刀練棍，本島都有平民自殺死，有晒歷史圖片，美軍估計如果打入日本本島美軍都要傷亡百萬

睇左呢套野 好驚大亞灣爆炸 之後中共又學蘇聯咁 沒事兒

官場上冇得做好人
有良心做好人反而先冇前途
呢個究竟咩世界

唔撚使審，一撚得會咁

睇返wiki點解Dyatlov可以捱到1995年先死？
照計佢應該都吸咗極大量幅射

佢淨係不停點人入去個爆左嘅反應堆
佢自己都冇入過去, 同埋之後好快俾boris 叫人夾佢反去首都
所以佢唔係長期係pripyat 食事輻射

During the accident, Dyatlov was exposed to a radiation dose of 390 rem (3.9 Sv), which causes death in 50% of affected persons after 30 days.[3] However, he survived.

但wiki都話佢吸咗好多,最後都只係講句However, he survived.
睇黎應該係奇蹟黎

應該死個d就咁鬼長命

有無知點解graphite 會
Highly radioactive
因為佢痴住左d fuel
定係佢比neutron射到radioactive

被用作moderator 直接痴fuel

sor 應該唔係exactly直接痴
但爆個陣d fuel爆到周圍都係
首當其衝係隔離的graphite就成身都係

上圖係Chernobyl個RBMK-1000 Schematic diagram

而呢款又會直接痴
等專家詳解

From wiki:
1991年，蘇聯核電安全委員會再次調查切爾諾貝爾事故，提出不少新的觀點。基於這些調查，INSAG於1992年發表了INSAG-7以彌補INSAG-1之不足。

新報告的觀點做了極大幅度之轉變。INSAG認為1986年8月取得的資料並不可靠，因此前一份報告對操作人員的指控存有不少錯誤。首先，關閉緊急系統不是事故的發生主因。事實上，關閉緊急系統以防止渦輪停機這件事並不違反規章。真正危險的是低功率輸出(低於700MW)加上很小的反應度運轉餘裕(ORM)。當時的操作規章並未禁止低功率輸出，只禁止了低ORM情況下繼續操作反應堆。不幸的是，RBMK-1000的設計文件對ORM的看法與操作規章不一致，ORM本身也沒被列入系統安全極限值中認真看待。

有別於前一份報告，INSAG-7認為事故的主因來自反應堆的設計缺陷。問題主要分為兩點:

反應器有一個危險的空泡系數(void coefficient)。空泡系數是一種衡量反應器安全程度的數據，用於測量水冷卻劑中蒸氣汽泡的形成與增加對於反應器的影響。大部分的反應器設計會在水溫升高時產生較少的能量。這是因為如果冷卻劑含有蒸汽氣泡，則能被減速的中子數量將會下降。速度快的中子一般不易造成鈾原子的裂變，所以反應器會產生較少的能量。然而，切爾諾貝爾的RBMK反應器，使用固體石墨當作中子緩和劑來降低中子的速度[19]，且用吸收中子的輕水來冷卻核心。因此儘管水中有蒸氣汽泡產生，仍有大量中子被減速。此外，因為蒸氣吸收中子不像水那樣的容易，因而增加RBMK反應器的溫度，就會有更多的中子能夠裂變鈾原子，增加反應器的能量輸出。這導致RBMK的設計在低水位時非常不穩定，在溫度上升時存在輸出能量在短時間內達到危險水準的傾向。這對於工作人員而言是難以理解和預見的。
第二個缺陷是控制棒的設計。在反應時，控制員透過將控制棒插入反應堆的動作來減慢反應速度。在RBMK反應器的設計中，控制棒的尾端是由石墨組成，延伸部份（在尾端區域超出尾端的部份，大約是一公尺或三英呎長度）中空且注滿水。而控制棒的其他部份由碳化硼製成，是真正具有吸收中子能力的部分。因為這種設計，當控制棒一開始插入反應器時候，石墨端會取代冷卻劑，反而大大地增加了核分裂的反應速度，因為石墨能夠吸收的中子比沸騰的輕水少。因此一開始插入控制棒的前幾秒鐘，反應器的輸出功率反而會大幅增加，而並非如預期地降低功率。反應堆操作員並不知道這個違反直覺的現象。

如果係咁咁點解唔係清理graphite 個時
灑d boron落去吸收中子 先再剷走
定係佢裂變出吸既產物已經好radioactive
而唔係U235 好radioactive
如果係咁 核電廠點拎走用完既fuel rod
下下都咁高輻射
讀chem出身 睇睇下幾有興趣
但唔太明

其實留佢係世上可能係另一種受罪.
身體可能好多病, 要一直受人指責

1. 灑得黎都剷左落去啦
2. 當時可能有碳化硼都灑晒落去個core到
3. 當時最有radioactive 唔係graphite ,而係周圍既空氣
U235 同埋佢既產物都係radioactive 既
所以核電廠要搵過地方安全封住d核廢料, wiki應該有講

In Chernobyl, Legasov is led to an interview room after the trial and upon entering checks behind the door. A common KGB technique was to have an armed executioner wait behind the door and shoot as the victim entered.

唔怪得佢向右望
“I am not going to shoot you”

睇咗第二集，好大壓迫感

最尾壞燈好恐怖呀

如果啲嘢溶到落下面嗰幾個水缸就世界末日，但得大約48小時去解決呢個問題

睇到第三集，放假先睇埋果兩集

呢啲位冇解釋我地都幾難估到

但劇組做得好仔細

未必會想到KGB
但係見到佢俾人帶去空房度都會有種擔心既感覺，營造到果種壓迫感出黎

屌你KGB係咪痴線架，你係連自己啲科學家都唔信，你自己善後個災難啦不如！去食屎啦，人地CIA都唔會咁明目張膽，當然我又唔信冇，唔會做到連公眾安全都唔理囉

好彩列根做咗件好事搞掂蘇聯咋，俾呢種政權做地球大佬就死得人多

CIA係點好難講。KGB 唔係唔信自己人，而係政治正確大於一切，反面印證佢地視普通人命如草芥

而家有一個都壯大緊

屌你老母今日親身係現場睇住人中槍
雖然唔係真子彈
但見到班撚樣警犬真係射要害
好撚嬲

有啲地方唔係好明
700MV係講緊比電個核電廠？
定還是咩野既700MV

點解係700MV

700mw係個講核電廠產生的電

測試核電廠產生700mv既電出黎有咩用意？
唔係測試緊係冇電果陣仲供唔供到水去core果到咩

可能唔可以完全熄咗個reactor而700就係低功率到模擬到佢個廠無電嘅情況

佢個thesis係停電時個渦輪都仲會轉動產生電力，所以要test渦輪由全速運行時急停後仲可以比幾耐水去降低個餘溫
至於點解要700MV
1. 你要全速運行就要keep住產生蒸氣去個渦輪，所以要有reaction產生蒸氣
2. 個數值唔可以太低因為個reaction係溫度低時係好難控制
3. 700MV可能係最貼近停電時core既餘溫
4. 又唔可以真係停晒個reaction 黎test因為如果原來係唔夠電既會熔左個core

利申：睇完wiki 9 吹

你地覺唔覺得如果啲人唔講大話掩飾，如果所有資訊都係透明，個災難其實可以死少好多人，起碼如果唔好派消防員救火(因為根本冇用)，消防員啲水就唔會積聚嚮個reactor底部，就唔需要急於防止第二次爆炸，又派人抽水又派人挖隧道，對個災難完全冇幫助，自己令個災難變大

仲要當年又係好多冇科學常識嘅廢老唔尊重科學，有啲係有權力嘅人，一味搬社會主義出黎做信仰當神咁拜，唔能夠被西方睇死，唔求助，啲萌塞程度好撚痴線

你睇個廠長寧願扼人話失火，都唔信個爐爆左，因為係佢角度跟足程序做係好安全既，要相信黨既設計。
就知果個年代講真話不如講大話，起碼唔駛即刻俾人捉去處決，到最後佢都冇判死罪只係受10年。

重要蠢撚到畀人發現個操作指示有修改過，共狗連戇鳩都零舍出眾過人，同公園啲廢佬冇分別

上面5集齊哂巴打唔洗等啦
好好睇 好想快啲有season2

個結論都拍埋出黎，仲冇咩season 2？

除非講日本福島啦

*有

個主角都死左，仲拍咩S2

剛剛係wiki 睇下福島件事

The Japanese government did not keep records of key meetings during the crisis.[206] Data from the SPEEDI network were emailed to the prefectural government, but not shared with others. Emails from NISA to Fukushima, covering 12 March 11:54 PM to 16 March 9 AM and holding vital information for evacuation and health advisories, went unread and were deleted. The data was not used because the disaster countermeasure office regarded the data as "useless because the predicted amount of released radiation is unrealistic."[207] On 14 March 2011 TEPCO officials were instructed not to use the phrase "core meltdown" at press conferences.[208]

連日本都係咁

由第一集去引導你去諗廠長係個大仆街, 睇到最後就知原來第一個大話係蘇共既廢閪設計

呢套劇勁到除左好詳細咁講切爾諾貝爾事件
亦到好具體咁俾大家睇到蘇共對災難既處理, 政治既處理

將呢5 集既經驗放落中共到, 你就會知道林鄭仲唔係個廠長

補充小小
佢個test係當冷卻系統(其實即係rankie cycle果part) 冇電比果陣,可唔可以利用慣性去推Turbine發電,當係backup電未比到出黎既情況下

2因為RBMK 最初係設計上除左拎黎發電,仲拎黎生產鈽元素,所以係可以係運行果陣裝拆,而因為石墨同水既組合既反應爐係低功率輸出情況下係極度唔穩定(功率反應度回饋系數係+)

3:之前test試過低過700MV 係失敗,同埋technical spec係唔比係低功率輸出下運行

4)停哂reaction直情代表個爐唔會郁,core要reaction先會有熱產出

停晒reaction都有餘熱架， 佢要柴油發電機供水就係唔想reaction 停左個時無水keep住冷郤個core, 令到個core melt左

但個廠長真係大仆街到最後都係唔認

所以話人類控制始終會有bias 對自己太有自信
交晒比AI做judge就最好

你唔能夠類比成中共，劇中好多都反映史實，蘇共點仆街都好，處理呢單災難時仍然有好多死士願意為國家犧牲，好非常懷疑中共有冇咁多呢種人，如果同一個災難發生喺中國，打定輸數係世界末日

有人話呢單嘢係其中一個蘇共倒台原因，我唔想中共倒台時又發生一次核災，中國人冇呢種能力處理，其實日本都唔見得有，但中國人做事求撚其會令災難加倍嚴重

唔你講有無人去處理
而家起共產黨既官僚體系入面
面對災難, 負責人第一考慮係自己既政府前途
廠長面對既政府前途係生定死
之後到福明兩個call 左加會, 佢地第一時間諗到既係佢地(起政治地位上)可以發光發熱
成個核災期間, 未到最後一步都唔撒走市民
直到最後, 博士公開政府因為平而使用危險既設計, 政府都係考慮既係蘇聯既面子, 國際既地位

其實呢d 咁既手法, 睇下大陸新聞真係睇唔少

蘇聯一早冇晒面子, 太空競賽輸左, 阿富汗又搞唔掂, 經濟一年比一年差
即使 Chernobyl 唔出事, 都會遲早解體

Chernobyl 唔係個博士, 係成個歐洲玩撚完一半.

無處理問題既話而家歐洲仲打緊仗

成個歐州及全世界都可以收皮，空氣水源都污染埋

一日內煲完，好撚精彩

金鐘義士好似Legaslov 咁自殺要喚醒世人

第一眼睇, 「嘩, 一樣樣既」

你諗下鄰國既大亞灣核電廠

HBO衰完GOT仲未吸取教訓
不過見好唔識收不嬲都係美劇通病

你係咪睇唔明英文

就算成段都唔明 應該會明個No掛

自挖雙目，盲撚咗

睇完好撚驚中共終衰有一次爆核電廠，肯定處理得比蘇共更加衰，睇戲都發覺當年有好多人有犧牲精神，中國有冇呢種死士封起啲輻射為人民服務架

港共上報中共個情況可能同套劇差唔多
338k protestors, not great, not terrible

呢套戲 真係值得睇

消息一層層被消失

其實個隔離區係有幾大，如果以香港為中心即係去到邊度

起碼仲有好人(教授, 部長, 女科學家, 護士等等) (真實既直頭成班科學家)
係支共...

仲有係錯在用班唔識的人去做操作, 係大陸幾鬼求其先得

D俄佬話抺黑 自己拍番套出黎駁

套劇仆街同好既都係俄佬角色黎
點抹黑

將黑既拍成白，白既就變成黑

好想睇第2季，好好睇
但俄羅斯話歪曲事實，可能要等佢地拍好先再睇多一次喇

佢地話現場好多CIA特工

你個人眼光狹窄睇野淨係識話人抹黑 , 可能套野觀點偏向西方 ,但係有講更加野關於當時d人點樣救災 點樣犧牲自己條命

CIA : 我地真係好撚得閒. 香港又CIA, 拍套劇又CIA.

香港都有有班人話要拍套血傘出黎架

就黎痾屎唔出都關cia 事

係囉
都完咗仲點講
變科幻片？

一次煲哂幾集
一路睇一路心寒

好似無提過起石棺

超好睇

有訪問問番果陣d人話果陣蘇聯都係同套劇差唔多咁腐敗
但係周街飲伏特加係西方對蘇聯既印象同埋d人去做自殺任務冇錢收

度数三点六，不太好，不太可怕！

好似好多都係抄法國佬技術

呢本仲有無得賣

我係台灣網上書店訂的

Joke aside
中共既處事方式同蘇共處事方式一樣
都係靠謊言建構
完全係不可信既政權
先唔講毛澤東時代 改革開放後都係一撚樣黑暗
沙士消息封鎖 豆腐渣 貪污 維權人士被自殺 人權受限
劇入面既情況完全套用到現實
我最唔想就係見到當香港變成同大陸咁

好睇，好D驚

介唔介意講下咩網 我搵好多都話無貨 但又唔見話有得訂

明明寫31…

我都唔記得幾時買了，因為好似係啲學生寫的，出版社未必會再印，絕左版都唔奇。

本身睇完第一集香港咁多事冇心機睇
但又因為太多事想搵啲嘢分散注意力於是開返嚟睇
點知一睇又睇晒
歷史真係教訓嚟

前排睇完成套劇發咗個好真實嘅夢

從前有一座建築物叫『發電廠』, 世人設計佢時係為咗人民帶來幸福
但設計上先天缺憾,加上管理員連番失當操作令呢座建築物反而吸收人民頼以為生嘅空氣, 毒害大家腳下立足嘅土地
不出十數年, 呢個城市就會成為人人避之則吉嘅鬼城
熱愛呢片土地嘅人三番四次聚起嚟控訴管理員嘅失當
為嘅係大家生存嘅空間
但管理員目中無人, 一直否認呢座建築物會危害大家安全
向群眾大放厥詞意圖蒙混過關
鎮壓反對嘅聲音

係一個炎熱同吵鬧嘅夜晚
群眾忍無可忍自發撞開『發電廠』嘅大門
入面漆黑一片
大家都好清楚係嗰幅牆後面係一個禁忌嘅世界
由度門打開一刻開始
『發電廠』潛藏住嘅『咒語』會攝入每個入侵群眾嘅血液
呢股強烈嘅『力量』可能會即佢地即時冇命, 又可能係幾小時, 幾日, 幾個月, 或者幾年
呢條係一條不歸路
每個人都知道行咗入去, 係入面行走或逗留, 係入面放低足跡
簡單啲嚟講, 佢地係建築物入面嘅存在好大機會為佢地帶來殺身之禍
用地獄之門嚟形容都不為過

冇人預計到佢地嘅下場
但佢地別無他法
佢地用佢地粗糙嘅手法試圖修理呢座建築物
向世人宣示呢座『發電廠』嘅荒謬
希望遠方有能之仕可以幫助呢個城市
係限時之前『發電廠』入面嘅人全體撤離現場
佢地因為恐懼『咒語』唔知幾時會發作已發抖
悲壯嘅氣氛好似幅射咁充斥住幾個附近街口嘅範圍

夢突然就醒咗
佢地嘅努力有冇付諸東流
未知
但佢地嘅身影深深咁烙係我眼中
久久不能忘懷

呢班賭上性命同前途嘅義士
我由心出發感謝你地嘅付出
小弟無能未能走到最前線
我可以做嘅就係將呢場夢見到嘅一切一切記住留傳畀後世
曾經有一班人為咗高貴嘅理想聚埋一齊對抗迫害

為咗我地嘅家

多謝

做咩姐你

去天台產石墨爛左鞋果條友無交代返？？？

發完夢叫吓春啫

事實上係一定有好多平民因為善後死咗都冇人知
官方只係死咗31人

31人
共產黨全部都係一樣樣

其實成個故事講緊香港

一日追曬 好睇
睇完之後覺得好驚

科技帶來進步，同時也可帶來災難

其實人為因素最重要
如果唔係貪便
而且想封鎖消息
情況無咁嚴重